涉違國安法 鍾翰林今提堂 前學生動源成員IG疑遭入侵

節錄

涉違國安法 鍾翰林今提堂
前學生動源成員IG疑遭入侵

【白色恐怖】

相關新聞：何俊仁：庇護須在美國申請

【本報訊】前學生動源召集人鍾翰林前日疑往美國駐港總領事館尋求庇護期間被捕，至昨深夜已被扣查40小時。警方以違反國安法再拘捕他，不准他保釋，今晨9時半解往西九龍法院提堂。同日被捕的學生動源前成員何忻諾及陳渭賢前晚深夜獲保釋，12月上旬須向警方報到，何其後於facebook發帖指Instagram賬戶疑遭人入侵。

學生動源昨凌晨近1時於Twitter賬戶發帖，稱何忻諾（17歲）及陳渭賢（21歲）均已獲准保釋，並指警方無就兩人的控罪作出任何修改，惟該帖文未有披露鍾翰林（19歲）情況。

相關新聞：國安警下月設立「篤灰熱線」

■鍾翰林前日早上被國安處人員拘捕，指他涉在社交平台發表煽動他人分裂國家的內容。

美領館加強保安

何忻諾昨凌晨於fb發帖，截圖指有不明人士企圖入侵她的Instagram賬戶，入侵者疑似身在美國西雅圖，她不齒這位疑似黑客所為，譏諷對方「做咩啫你」，但未回應被捕一事。她與陳渭賢均獲准保釋，二人須12月上旬向警方報到。

前日下午，《南華早報》報道有四名社運人士欲走入美國領事館尋求庇護被拒，。。。。。。。。。。，包括該專頁兩則9月發佈、分別呼籲網民聯署去信美國國會及白宮，促請美方支持香港獨立的帖文。

本報記者前日凌晨至昨晨在美領館外視察，未見警方加強巡邏或監視，。。。。。。。。。。。，並查問記者的身份，保安明顯加強。

據知，鍾翰林原計劃前日早上到美國駐港總領事館尋求庇護，惟當時領事館。。。。。。。。。。。至今在社交平台發表有關煽動他人分裂國家的內容，違反港版國安法第21條。

人稱「Lunch哥」的David昨到鍾翰林被捕的咖啡店進行「被捕現場和你查詢」行動，。。。。。。。。。。

■何忻諾前晚獲准保釋後，在社交網站報平安。

■何忻諾的Instagram賬戶遭不明人士企圖入侵。

又係民主黨地方

100%係VPN嚟

原來又係美國佬搞事

IG 咁易入侵 ?